寫左首七絕，求指點

絕嶺雲深風嘯急，
殘英倦客足欲敝。
何嗟山道阻且長，
不見落絮艷勝霜？

對仗同押韻都盡咗力，平仄無認真查考，聽落啱就算
求鍊字同格律建議

仄仄平平平仄仄
平平仄仄仄仄仄
平平平仄仄仄平
仄仄仄仄仄仄平

我成9日都分錯平聲

改左少少:
絕嶺雲深風嘯急，
殘花倦客舉三殤。
何嗟棧道阻更長，
不見落英艷勝霜

平仄應該係:
仄仄平平平仄仄
平平仄仄仄平平(韻)
平平仄仄仄平平
仄仄平平仄仄平(韻)
二四六分明，得閒先執埋尾句第五字

【依韻入詩】格律自動檢測索引教學系統

樓主可以拎你首作品上去check下
七絕最少二四句末都要押韻
不過你睇嚟係三四句「長」「霜」押韻
依度有少少fail咗

平仄樓上有人講咗 唔多講啦
樓主你加油

幾個問題

1. 你仲未準確分到平仄
2. 失粘
3. 七絕比較少三句都用韻

hi第二句對偶走左樣

好有用，多謝你

多謝你，我繼續改
咁慢慢執黎執去都幾好玩

貌似工整

第二句睇漏眼

仲有分錯平仄，例如泣字明顯係入聲字等等。更字按你字義應為陰去聲。

之後講內容：首聯提殘花，頷聯提落花繁且香，會唔會影響咗詩意？

係喎，又睇漏添
咁睇可能殘字要重鍊，但花應該要有，等上下承接返
多謝你